\begin{exercice}[La bonne expression]
Soit $f$  la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $f(x)=x^2+x-2$.\\
A l'aide de \textbf{Xcas}, on a factorisé $f(x)$. En utilisant la bonne expression, résoudre les équations suivantes.\\
\parbox{0.25\textwidth}{
\begin{enumerate}
\item $f(x)=0$
\item $f(x)=-2$
%\item $0,5x^2+4x-32=0$
\end{enumerate}
}
\hfill
 \parbox{0.25\textwidth}{
\begin{tabular}{|l}
\hline
\hline
{\textcolor{F1}{\boldmath $factoriser(x^\wedge 2+x-2)$}}\\
\hline
$(x-1)^\ast (x+2)$\\
\hline
\hline
\end{tabular}

}
%\item \textbf{Développer}\\
%$\begin{array}{|l}
%\hline
%\hline
%{red developper((x+1)^\wedge 2-3^\ast(x+1)))}\\
%\hline
%x^\wedge 2-x-2\\
%\hline
%\hline
%\end{array}
%$


%\begin{multicols}{3}

%\end{multicols}

\end{exercice}
